G20前夕 中國遼寧號航母編隊穿越台灣海峽

據台灣國防部證實，中國解放軍遼寧號航艦群早上進入台海。日前在南海展開訓練的解放軍航空母艦遼寧號及航母編隊，周一（24日）離開海南三亞港後，一路往北行經東沙群島海域，周二上午從台灣南部進入台灣海峽。台灣媒體指遼寧號是在返回青島基地航程。近期任何軍艦穿越台灣海峽都引發關注，日本G20峰會在即，遼寧號穿越台灣海峽據評論指有震懾意味。

據聯合早報今天報道說，中國解放軍遼寧艦群穿越台灣海峽。

中國大陸遼寧號航母艦隊群昨天通過東沙群島附近海域，今天（25日）上午進入台灣海峽，準備北返青島母港。

台灣國防部證實此事，表示正嚴密監控。

報道引據聯合新聞網消息，遼寧號航艦以及另外五艘艦艇，日前經由西太平洋南下，先接近關島水域，然後繞經菲律賓南方，進入南中國海執行遠海航訓，現正北返青島母港。

據東網說，台灣的國防部官員周二（25日）下午證實，日前在南海展開訓練的解放軍航空母艦遼寧號及航母編隊，周一（24日）離開海南三亞港後，一路往北行經東沙群島海域，周二上午從台灣南部進入台灣海峽。台當局表示，遼寧號及護航編隊由南海經台灣海峽北返青島母港，期間台軍運用聯合情監偵，均能全程掌控與應處，確保安全與區域穩定。

此屬遼寧號保養及修繕後，首次展開西太平洋第二島鏈及南海訓練航行，也是今年度首次經過台海。據悉，遼寧號及另外5艘伴隨艦艇，包括石家莊號導彈驅逐艦、呼倫湖號901型綜合補給艦、西寧號導彈驅逐艦、大慶號及日照號導彈護衛艦，6月10日由東海通過琉球與宮古島之間的宮古海峽，並進入西太平洋。

據報道說，該編隊其後持續向東南航行，直至關島西北方約600公里處，再轉向至西南方，然後繞過菲律賓棉蘭老島，進入該國南方的蘇祿海，再通過菲律賓巴拉望與馬來西亞沙巴之間進入南中國海，最後抵達海南島三亞。而在海南島短暫停留期間，編隊曾經與南海艦隊艦隻展開聯合操演

行慢少少可能會唔夠油番母港

6日後就會返船塢